九東困局：選民登記率最高，議席最少 （牙達的陰影）

cctai沉醉於選民新高又恐懼沉默大多數/種票中
始終都要落地睇數字的

第一誡：人口≠選民
人就係人口，但唔一定係選民
未夠18唔係選民，無登記又唔係選民

九東新東選民登記率跑贏大市，各自成為黃藍票倉

如果你認為九東困局純粹源於第三席攬炒，有協調就一定送到黃洋達入去，呢啲cctai lv出返去啦

2016，九龍西只係比九龍東多6萬人，就多出一席
港島7至6，九西5至6，其餘三區不變
所以冇人唸過教主會輸

議席分配方法：
全港預計人口總數除以35得出標準人口基數（即係約21萬一席）

所以可以先得出一個結論
九龍西嘅人口係高過九龍東 ，因為咁嘅原因而分配較多一席
但實際上，九龍東嘅選民登記比率遠高於九西，造成嘅後果就係九東係遠遠難打過九西

以目前選民人數計算，九西係十萬選民出一席，但要考慮到投票率，再加上派系之分，兩萬一席唔會再有，三萬thx係有可能性的，而九東四五萬已成最低消費

構成以上的因素同時就係最大阻力
九東較早發展（黃大仙、觀塘），保皇樁腳多，人口老化又意味住
九東近十年嘅不斷增加嘅公屋人口（N彩、安達臣）
天水圍有20年時間可以同化，單非可以化黃，早已經成為「新香港人」嘅後代，佢哋耳濡目染嘅已經係抖音喜茶，仲有冇機會，仲有冇時間呢

九西雖然因深水埗石硤尾陸續重建、填海區+啟德公屋群陸續入伙人口增加
但同時深水埗旺角尖咀九龍城唐樓劏房林立，隱藏大量隱匿人口，同時更成種票勝地
所以九西雖然人口增加，選民登記升幅跑贏大市，但登記率仍然係全港最低
加上兩次補選慘敗陰影，楊永杰叫春無望，少數派坐三望三頗為堅定

九東鄧家彪接何啟明棒，樁腳認票唔認人，係怕佢不祥人不吉利啫

呢個係樓主認真討論熱狗五區(尤其九東)當選嘅post，如果冇人推嘅話樓主會開返瑞和街膠post，咁大家都有責任

人地就係有本事45%準確一開三

95年立法局
單議席單票制民主派豪奪17/20席
其餘3席

新界牛屎地方唔講啦，九龍東北（黃大仙區新蒲崗、東頭邨、黃大仙、慈雲山、鑽石山、牛池灣部分）都係陳婉嫻，可見保皇派九東樁腳有幾強硬

2004-09-27
民主黨九東中產票源築於浮沙

民主黨一直爭取代表中產階級，希望能盡攬其票源，黨內某些主流派，更希望把該黨改造成一個中產階級政黨。但今屆選舉九龍東的經驗，似乎顯示它的中產票源其實是築在浮沙上的。

中產階級其實一向十分「眼角高」，精英心態濃烈，往往不太情願投票給社經地位比自己低的候選人，反而對專業精英卻趨之若鶩，余若薇和梁家傑便是很好的例子。

但民主黨近年來卻已慢慢由一個以中產專業人士為主的政黨，蛻變成一個以專職參政、地區黨工為主的政黨。第二梯隊都缺乏專業精英的背景。類似背景的第二梯隊，未來在退休高官、專業精英陸續參與直選時，對中產階級究竟還有多少叫座力，情况殊不樂觀。

換句話說，民主黨選舉中表現較好的地區，都可以用樁腳理論來解釋。

所以諷刺性地，民主黨其實是以「樁腳」模式彌補他在私樓區的失票，民主黨所謂在中產階級的傳統優勢，原來是可以如此築在浮沙上的。如情况長此下去，變成民主黨在九龍東的選票只能倚靠地區工作，這恰巧是民建聯及工聯會的強項，別人是人多勢眾財雄勢大，你則勢孤力弱，到最後民主黨結局如何，相信大家只能倒抽一口涼氣。

另外一點十分有趣的觀察是，不少陳婉嫻得票率高的票站，陳鑑林的得票率就會偏低，反之亦然。所以兩張名單在不同票站的得票率，不是同步高低起跌，反而是一高一低，一上一落。政壇盛傳（雖然嫻姐一再否認），到了選舉最後階段，親中陣營全面組織動員，在兩張名單中配票，這裏似乎從票站數據上，提供了一定的線索。

九東專家@天狼星A

[觀塘區] 2015年區議會選舉及2016年立法會選舉結果數據分析

票投黃洋達

等睇熱狗一席都冇
鳩達唔係話唔選咩

我地仲會唔會係人民力量？

九東開多席咪即係送俾建制?
非建制正正常常出3個一早應該攞到3/5啦

2020嘅話
其實係九龍西同新界東每人拎左一半新界西第10席

因為法例規定每個選區係五至九席 所以新界西無法突破呢個限制

同時關鍵在於
九席都選咗何妖咁嘅怪人
十席會變咗啲咩出嚟？

同埋必定當選門檻降到10%
隨時當選嘅人5%票都冇
但連保證金都拎唔返嘅人偏偏就做咗當選人

選委會嘅報告之中
提到意圖解除呢個困局 將新西以至其他區重組嘅方法都唔可行
因為佢選擇嘅係將成個區議會區郁（e.g葵青轉去新東或者九西）
咁就梗係唔得啦
佢左手扮建議
右手就可以因人口同地理因素嘅限制而否決

而五區改六區，又或者十八區重組、增減、拆分係屬於牽一髮動全身嘅嘢，更加唔敢都唔會再拋出來了

點解你睇咗成篇可以理解做九東要六席⋯⋯
九東如果六席係鐵定三三，而家情況係送一隻比泛民至真
而目前嘅人口變化都唔會有咁嘅情況

九東困局唔係一句話咪因為攬炒囉就可以概括
九東登記率遠高於全港、保皇椿腳最穏、佢哋可以穩定地15%+15%+15%
呢啲因素反而為人忽視

九東好撚多老人村

太多老人院票
其實只要班老野投唔到
九東食硬

九西 60萬選民投6席
九東 70萬選民投5席

呢個就係困局之源

傳媒就係集中係登記人數、投票時候嘅人數比率

但唔好唔記得成人唔一定就係選民
投票率係比照選民人數而非成人人數

成人本身嘅登記率、以全港成人計算嘅投票率反而變咗一個迷

但人口普查又多以15-24、15-19等計算，最簡單嘅18以上以下反而唔知

所以我只係睇數估，全港成人登記選民比率應該係高過65%
估架咋

好似區選咁隻揪未驚過，最慘立法會係靠配票

最難搞係餘額票

比例代表制係鼓勵你鬼打鬼
但35+係需要參選人同選民紀律高過保皇黨

呢個係最大悖論

比例代表制比你排名單仲有一個危機
有人想知再講

黃大仙區議會好似全取

識分單議席單票同比例代表制未
觀塘你唔講？

人力狗界阿達票 屌啦星

16計埋陳澤滔黃洋達好似係夠55%（一張list包三席）

如果取消咗功能組別之後普選我建議係跟返十八區劃做十八個選區

孫兄請講

想講如果名單得一個人會蝕議席？好似Heidi chu 16年差啲係咁？如果佢同村長、大舊組埋一飛可以入兩席姐係何妖會

自己整咗個excel表計，分配七十席，全港人口7306900，姐係平均104384個人一席，最多議席嘅係沙田、觀塘、元朗，各有六席
中西、灣仔、離島最少得兩席

不過呢個選舉制度益白鴿&禮義廉only，地方細組織，e.g. 街工，白頭佬個葵青都有五席，實都有份

光復香港再唸啦
選區議席少更係益大黨，前幾年港共ff過拆新界北架

比例代表制下仲ff一條名單搶多席？

九東可以，其他區難d（新西如果求5都勉強可以嘅）
hare quota: 20%
只要一條list有55%就一定有三席（20%+20%+15%），因為45%/3唔會有三張list多過15%

最差嘅做法係好似以前大狀黨咁一條list諗住拎兩席然後再搭幾張其他list，因為又蝕左quota，餘票又等如分開黎計，本來有多一席都玩到冇
如果好似新東/九西咁博6/4席就要分list配票用餘票入

因為九東得五席 你個前設係成立嘅

但可以預計保皇九東得票比率一定最高
可以頑強地穩守45% 所以風險都唔細

同埋唔好講點樣令人全投
夾一條單嘅先後次序都已經打餐死

又嚟學野了

25年前

咁始終九東係工聯會老巢

難得一身好本領 立會始終得一個~
闖不過比例代表 亂fight制憲無結果~

佢地好似用緊忍術

寧願要鄧sir都唔要白狗俊

佢唔選我都唔會投譚得志呢隻鎅票狗

投who?

有名單再說

胡志偉 民主黨、現任立法會議員 ㅤㅤㅤ
譚文豪 公民黨、現任立法會議員
黃之鋒、梁凱晴 香港眾志秘書長／觀塘區議員
譚得志 人民力量
施德來 民協
李嘉達 觀塘區議員
李梓成 港大學生校委

即係我地揀3個黎投ALL IN夠唔夠人?

係咪直頭要做個統計或者街站有幾多人係投票

直頭街站做問卷, 叫哂所有人去做, 問D有難度既問題

等藍絲冇得扮野

推

35+悖論

1.比例代表制係鼓勵你鬼打鬼
2.35+比例代表制參選、目標當選數目需要極明確，參選人紀律需要高過保皇黨，「大台」影響力要高於西環於保皇黨，做到？咁多年有咩大台服眾過？
3.配票需要選民紀律高過保皇黨（即係冇個人意志），非建制反大台，冇蛇齋餅糭，唔會掌心雷倒票，fail
4.想用地區樁腳計數，白鴿十幾年前已唸到，但要西環嘅機器先可以完美展現，冷氣軍師冇咁嘅本事
5.想用初選，初選人人選得，人人投得，想捉鬼大把你慢慢捉
6.初選必然有利傳統泛民，又出返嗰啲(唔開名)你服唔服投唔投唔跟初選結果投你照初選嚟把撚？

咁唯有係初選度落功夫 令假票少D

BTW初選唔係淨係揀3個最高票既選咩?

就算有人死都要選 我唸投佢既票都一定唔多

其實真係唔在意有利邊個, 做撚左35+先算

大台既話不如搵民陣, 或者聯合囉

最撚緊要唔好界票

到時揀左3個出黎,

要配到票都唔算好難

只需要計出有幾多個家庭 再叫佢地既後生果個出黎講一講屋企幾多黃幾多藍

已經可以減少左好多鬼既問題

孫ching真係好撚高汁我屌你老母

牙達又出黎選？唔好啦

樓主熱狗

就係講緊1995都贏
何況2020 深紅老巢你估易打

小選民心願：九東可唔可以簡化成只有一張黃色名單？

人口 選民 選民人數佔全區人口比率

九龍西
油尖旺 328 100 142,951 43.57%
深水埗 447 800 234,491 52.37%
九龍城 429 400 223,422 52.03%
小計： 1 205 300 600,864 49.85%

九龍東
黃大仙 425 200 278,785 65.57%
觀塘 695 600 429,563 61.75%
小計： 1 120 800 708,348 63.2%

公海覺得黃到金嘅大埔沙田都係63%

乜鳩邏輯嚟
結論可能係正確，但個理由零說服力

區議會如果係365日前投票，都唔會大勝
365日前講黑警死全家、香港獨立唯一出路
都會畀人當好激進

十幾年前主流仲J緊京奧
廿幾三十年前泛民老嘢都係支持回歸

香港最大建成區就係九龍西

其實5區的新黨(本土港獨派/自決派)應合組名單，集中票源，唔會浪費選票

一名單一席
要幾席就幾條（大區就可+1）咪貪心

我想問一個問題希望有巴打幫手解答
立法會係咪好似如果一個候選人有兩個人既名單
只要佢拎夠票數就可以保送埋第2梯隊既隊友入去

咁其實如果以九東做例
初選完可唔可以將得票最高個3個塞曬落同一個名單
咁係咪可以避免剩餘票問題？

數學問題
香港用hare quota，即係每拎到一席就喺你張list度扣N/n where N is total number of votes, n is number of seats，但數學上其實只要1/(n+1) *100%嘅票就必定拎到一席，而實際執行上用餘票拎一席所需票數係遠低於呢兩個數（當然因為兩邊都有好多票倒左落海），所以假如完美配票嘅話分開唔同list用餘票入會抵玩d，要考慮就係配票不均所浪費嘅票多d定用quota入浪費嘅票多d

你點知幾多人投新泛民?朱海迪當年都係票王

民主黨公民黨工黨等舊黨就各一名單，港獨同自決等新黨就各合組一名單
唔好區議員都幾個出黎分幾條名單選，除非驚DQ

民主黨公民黨工黨等舊黨就各一名單，港獨同自決等新黨就各合組一名單
唔好區議員都幾個出黎分幾條名單選，除非驚DQ

上兩屆已經再冇一條名單入兩席呢啲歌仔唱喇

16直選仲有一個有趣結果
就係九龍東全部男九龍西全部女

當初選完最後1.公民黨,2.民主黨,3.黃之鋒名單最高票
咁可唔可以呼籲人照上屆投法唔好轉
上次投公民黨就投翻公民黨
如果上次投黃洋達＋快必既就投落非黃之鋒名單
咁係咪無咁易浪費票?

但睇返16最後一個入閘係飛機師,如果所有上次投黃洋達+快必嘅人都一齊投黃之鋒最終咪搞到飛機師落馬? 我諗都要呼籲部分人去投飛機師先可以令某一隊建制派落馬?

睇今年又界多次

跟區選配票最好

界硬

經初選後，民主派在九龍東將會派出5張參選名單

所以真係3隊配票要平均 先可以送晒3個入去

倒不如用身份證最後數字去配票
1,4,7投A
2,5,8投B
3,6,9投C
0既求其投

自推
尤其6

今年係白鴿界晒其他人

唔撚係掛

單議席單票=理論上51%支持度可以贏足100%

你將區議會選舉大贏apply落立法會比例代表制大贏，ff得濟

區議會選舉得票其實係6:4比咋

5張攬炒咩，佢唔係以為5席全取下話

我邊撚到「將區議會選舉大贏apply落立法會比例代表制大贏」
唔撚識中文？

我由頭到尾講25年前數據無意思
世界變得好快，上年投你今年可以罷免你
十幾年前覺得冇問題，十幾年睇清楚真面目

仲要投票嘅人都唔撚同
廿五年前投票果批，都可能死咗幾成
今年投票果批，有幾成未出世／果陣仲係小學雞

咁2019年11月都投工聯會嗰4成人，斷估今年唔會投你掛

上年係值得參考嘅數據
講25年前點點點就九唔搭八
明唔撚明？
根本一直講緊25年前數據睇嚟都無意思

上年係值得參考嘅數據
講25年前點點點就九唔搭八
明唔撚明？undefined)undefined)undefined)
根本一直講緊25年前數據睇嚟都無意思

刀手都有埋

呢條撚樣係郭必爭個契細佬

哇呢個我聽過
順天盤據左幾廿年

柯創盛都要避席

順天勁多廢老

蔡子強早在 1997 年 11 月已寫下這番話：

「根據海外經驗，在比例代表制下，政黨若要在選舉中挖掉競爭對手的選票，從政治光譜中鄰近位置的政黨著手，往往要遠較從光譜中另一極端的政黨埋手，來得事半功倍。」

「原因十分簡單，兩個在政治光譜中相鄰的政黨，它們各自的支持者在意識形態上相接近的機會也較大，政黨要游說對方的選民改變主意，也會較攫取意識形態上南轅北轍的政黨其支持選票，要來得輕鬆得多。」

—《比例代表制下政黨可作良作良性競爭嗎？》，蔡子強

#31係有道理

於是就誕生咗九東困局2.0
兩個前提互相限制，再成悖論

1.一條名單有55%+可以穏奪三席
2.九龍東係支共最貼近45%+黃金比例嘅

16立會148805 45.24%
完美配票 今次連尾席都唔使拎

19區選
觀塘 125989/280296 44.9%
黃大仙 76719/184867 41.5%
九龍東 202708/465163 43.58%

所以其實都幾危險

所以宜家基本上都唔會合名單去選,無論親中派同泛民都係

浪費票 完
十年前行得通純粹因為
冇咁多議席
冇咁多人選
冇咁多黨派
仲有大黨大政治明星
光譜冇咁割裂分散

但今年禮義廉區二肯定只出一條名單
全世界倒落去 只要36%+穩奪兩席 破你坐三望四美夢

今次洗唔洗含
上次含淚含到好痛